通緝犯 - 畢明

節錄

通緝犯 - 畢明

《家有喜事》截圖

過去一年，是大開眼界的顛覆年，長見識了。

常情常理常識，老早不敷應用，全部陣亡一地dead bodies了。

最新的增廣見聞叫：「通緝犯」。。。。。。。。。。。。。。

也有些通緝犯，。。。。。。。。。。。。

好眉好貌的年輕人，。。。。。。。。。。。

莫說通緝犯做夢也沒。。。。。。。。。。。

但如今在社交媒體，。。。。。。。。。。。。

有一個年輕人，剛滿27歲不久，他離開香港的消息，還是從社交媒體上得知的。相信絕大部分認識他的人，都來不及好好道別，更別說可以好好餞行了。

得悉的一剎那，悲從中來。可以想像這一次出走，考慮了幾多，放棄了幾多，背負了幾多。走後數天，他才27歲。想起陳慧今年的生日願望，是年輕人不必再負重而行，如果她不是在台灣，大概我們會執手相看淚眼。

有一種痛，叫香港人才懂的痛。

今日在面書看見朋友寫：「。。。。。。。。。。。

由細到大都不能想像而發生了的，。。。。。。。。。。。。

幻海奇情的2020，何事不可能？包括一個競選連任的總統，出一個廣告自殘倒米。侵侵近日在面書出了一個廣告，叉錯腳程度，是災難級拗柴。

一個畫面分中，左右兩圖，題為「公共安全VS混亂與暴力」。左圖，展示了侵侵與眾警務人員會面的場合，氣氛官方平和；右圖，是一張武警類制服人員，在街上與民眾衝突的新聞照片，軍裝人員半倒在地上，沒有上文，沒有下理，想表達chaos and violence。

用新聞照片做廣告，細心fact check上文下理是常識，侵侵拿來做宣傳的，不是一般的暴民與執法者的衝突現場，背景是2014年烏克蘭革命，當權者武力鎮壓示威者的場面，你身為美國總統，是自比不義政府嗎？要用過度武力屠殺人民嗎？

廣告一出，希拉莉前競選人員笑到hi hi，直指圖中乃前總統亞諾科維奇手下的惡棍，在暴打一次民主起義。那些穿軍裝的，不是警察，是”Internal Troops of Ukraine”，後來還解散了。前總統亞諾科維奇的下場是倒台，是敗走流亡，烏克蘭政府通過國際刑警組織宣布將他列入 「紅色通緝令」名單，對他全球通緝。

這些，才叫通緝犯吧。

IG：budmingbudming

FB專頁：